罵習近平「畜生」觸怒龍顏消失公眾視野2月 知情人士：中共建議馬雲留在國內

罵習近平「畜生」觸怒龍顏消失公眾視野2月 知情人士：中共建議馬雲留在國內

馬大哥好波,

[url]
[/url]

最強黃絲

阿里巴巴美國存託憑證（ADR）周四創掛牌上市以來最大跌幅，因中國監管部門對這家網路巨頭涉嫌壟斷的行為啟動調查，引發市場擔憂。自從在10月演講中批評中國金融監管機構扼殺創新以來，阿里巴巴和螞蟻集團創辦人馬雲一直沒有公開露面。《彭博》引述位知情人士稱，至少直至12月初為止，政府建議他留在國內。

相關新聞：阿里巴巴蒙難 老謝：「想起雍正誅殺年羹堯，馬雲不妙」
《華爾街日報》記者昨日曾試圖聯繫馬雲置評，但無法聯繫到他。馬雲10月24日在上海外灘金融峰會的言論，激怒中國國家領導人習近平和其他高官。習近平親自指示監管機構調查馬雲企業帶來的風險，並擋下螞蟻集團滬港兩地上市計劃。

外媒報導螞蟻上市被叫停是習近平親自下令，對此，美國南卡羅萊納大學艾肯商學院教授謝田，日前接受《看中國》採訪時指出：「還有一個消息是內部人士講的，馬雲私下罵習近平是畜生，被人告密了，觸怒龍顏，這一點我覺得蠻可信的，因為中共這個做法這麼突然，我想可能是有這種原因。」

相關新聞：阿里巴巴「被收割」 中國官媒：為了網路行業好
ADR重摔13%史上最慘 市值蒸發2.6兆

阿里巴巴ADR周四收盤大跌13.34%，創上市來最大單日跌幅，相當於摔掉924.77億美元市值（約2.64兆台幣），股價墜至7月來低谷，較10月峰值下跌30%。成交量約為1.41億股，創2014年上市以來最大單日成交量。

不僅阿里巴巴遭到中國反托辣斯立案調查，同時，馬雲帝國另一支柱螞蟻集團也將面臨第2次金融監管約談。對馬雲施壓，是中國約束影響力日益上升的互聯網領域的核心之舉：企業家們直到最近還享有不同尋常的自由度來擴大業務版圖，而11月發布的反托辣斯新規草案給了政府約束他們的廣闊空間。

彭博行業研究分析師Vey-Sern Ling在報告中表示，調查阿里巴巴是「顯示風向已變的警告訊號」，可能使其業務「面臨長期阻礙」。

阿里巴巴昨日發布聲明表示將配合監管機構調查，並稱公司經營保持正常。

中國啟動針對阿里巴巴是否濫用市場支配地位的反壟斷調查後，所謂「2選1」成為關注焦點。圍繞阿里巴巴的政治擔憂或許是新出現的，但中國市場監管總局周四明確提到阿里巴巴脅迫商家只能在其電商平台上銷售產品的做法，亦即所謂的「2選1」，這種狀況持續了至少5年。根據競爭對手和一些商家的說法，阿里巴巴懲罰了某些既在阿里平台又在其競爭對手平台上銷售產品的品牌。China Market Research Group董事總經理Ben Cavendar說，阿里巴巴的懲罰措施包括禁止那些品牌參加阿里平台上高流量的促銷活動，或將他們上架的商品在搜尋結果中往後移。多年來，競爭對手京東一直對此頗多抱怨，並對阿里巴巴提起訴訟。

中關村互聯網金融研究院研究員Dong Ximiao表示，馬雲帝國象徵著中國新的「大而不倒」實體，這次顯然是協同遏制行動的升級，中國當局希望看到一家規模更小、主導力更弱和更合規的公司。

儘管中國準備推出新的反托辣斯規定，但措施會有多嚴厲，為何決定現在採取行動，領導層對此所談不多。

反托辣斯新規有可能打破現狀，潛在結果從罰款到分拆行業領頭企業不一而足。一些分析師預測可能會實施整頓，但會是有針對性的整頓。他們指出，新規措詞顯示重點是電子商務，包括與商家進行的強制排他性安排「2選1」，有利於新用戶的基於算法的價格設定等。新規特別警告了以低於成本價淘汰競爭對手的做法。

但是，多個監管部門似乎正在協同行動，對網路行業而言前景不妙。上海諮詢公司China Skinny的董事總經理Mark Tanner表示：「中國簡化了很多官僚機構，因此現在不同監管部門合作起來更容易了。」

這不是中國政府第1次試圖介入電商平台的壟斷問題。去年11月，中國反壟斷監管機構約談20家電商平台，敦促他們停止壟斷行為。但最近的事件讓人們更加認識到，政府要來真的了。（財經中心／綜合外電報導）

出版時間：10：18

更新時間：11：53（新增學者爆馬雲私下罵習近平畜生）

麵神好波

失言惹禍上身，馬雲近2個月消失在公眾視野。法新社

馬雲手足保重了

佢唔係退左休架咩?

阿里巴巴蒙難 老謝：「想起雍正誅殺年羹堯，馬雲不妙」

阿里巴巴「被收割」 中國官媒：為了網路行業好

一介庶民膽敢令龍顏大怒, 有損国威

阿里巴巴創始人馬雲真的懸了！中共黨媒24日證實，市場監管總局對阿里巴巴集團涉嫌壟斷行為立案調查。知情人士說，北京已經成立專案組徹查馬雲問題，已告知其人不許出境。

12月24日早上，新華視點發快訊稱，近日，市場監管總局根據舉報，依法對阿里巴巴集團控股有限公司實施「二選一」等涉嫌壟斷行為立案調查。

阿里巴巴關聯企業螞蟻集團則回應稱，今日收到監管部門的約談通知，「我們將認真學習和嚴格遵從監管部門的要求，不折不扣地做好相關工作的落實。」

11月2日，螞蟻金服的4名大股東馬雲等人被中共4大監管機構約談；次日，螞蟻上市的計劃也被叫停；隨後，中共先後發布規範互聯網小貸、防範平台經濟壟斷的新規；「雙11網購節」前夕，淘寶網也被官媒集中打假。

12月10日，馬雲和9位企業家和學者，創辦的富商群體「湖畔大學」昆明分校規劃項目正在施工突然叫停了。12月14日，阿里巴巴投資有限公司的收購案被市場監管總局依據「反壟斷法」頂格處罰。

12月18日，螞蟻平台上的互聯網所有存款產品，均遭監管部門無預警下架；12月17日，消息人士披露， 中央一個調查組人員本週已進駐阿里巴巴。

《看中國》獨家爆料，螞蟻集團的被戲劇性叫停，這源於10月上海外灘金融峰會上馬雲的「禍從口出」。馬雲確實惹惱了習近平。

消息人士披露，馬雲早於峰會前就得知上市計劃被否，為找台階下，在會議上估計放肆了一把。螞蟻集團上市計劃被叫停後，馬雲深感不妙，除了向有關部門積極認錯，不斷釋放善意外，集團高層在不斷想辦法突圍，向上公關。

消息人士還說，馬雲也預感到了此次危機非同小可，馬雲10月下旬已經被暫時邊控。而馬雲此次危機不是簡單的靠錢能解決的，習近平在最後一秒按下核按鈕，敲打馬雲背後勢力的意味非常明顯。

熟悉馬雲的昆明大學金融學者張謹12月17日對自由亞洲電台說，以當前中國政治形勢發展，馬雲的處境會越來越糟糕，下一步可能會比較麻煩，他做的幾件事情令高層非常不高興。

第一件事情是螞蟻金服上市，身懷利器，肯定是要被追究的。因為金融是政府的命脈。其實馬雲當年做金融就已經覺得比較麻煩了，再加上他批評監管問題，完全是在向高層權力發出挑戰，這對高層而言是很厭惡的事。

張謹還說，馬雲想要安穩生活須付出代價，而且不是一般的代價：除非他有更好的奉獻，否則他被整肅，他無非也是中共資產的一個白手套、一個代持人，收回他的權力及財富，那是分分鐘的事情。

彭博社引述知情人士透露，截至12月初，隨著馬雲的帝國受到監管審查，這位與中國公司的隕石式崛起最為密切的人被政府建議留在國內。

熟悉情況的人說，對馬雲的公開指責是一種警告，表明中共政府對科技大亨的巨大權力已經失去了耐心，他們越來越被視為對習近平最重視的政治和金融穩定的威脅。

另有消息說，馬雲捲入高層權斗，螞蟻集團背後江派股東勢力讓習近平芒刺在背，習近平認為資本和影響力不斷壯大的大型民營企業會威脅中共政權。

資深評論人蔣清平撰文說，習近平的人馬盯上馬雲已經很久了，2015年中國股災，北京當局將矛頭指向馬雲，涉嫌協助太子黨放空期貨、再現金買進跌停股，進而兩邊套利，甚至成為「紅二代」們的洗錢工具。

馬雲與江澤民的孫子江志成有著驚人的利益勾連。阿里巴巴有深厚的江派政治背景，江志成所創辦的博裕投資、劉樂飛的中信資本，還有多位太子黨皆有投資。

大陸財經媒體也曾稱，螞蟻金服的眾多股東，都指向江志成的博裕資本，江家資本重度介入螞蟻金服，令習近平大為不滿，誓言要下大力氣整頓。

咁勇

都唔知係咪真係罵「畜生」

中國要收割人真係可以狂抹黑人

孽畜

佢都捉票 緊棋

我估馬雲都留咗一手

一早去美國咪好囉

人係中國 叫留一手?

21世紀皇帝
叫佢上電視直播食屎都仲得

唔會, 條人太高調, 個風頭仲大過聖上

學下, 馬騰訊咁, 好似隱形咁, 聲都唔出
一出聲就話黨最好